\input{preambulo.tex}




\begin{document}

%\includepdf{portadaFALTAS_T.pdf}

\input{participantes.tex}
%---------------------------------presentación
%quité la presentación, para fines de trabajar un documento compacto



%--------------------------CONTENIDOS---------------------------





\INEchapter{Comercio Total}{Comercio Total}{}{\quad ¿Qué es comercio total?}

\hojados{\columna{Exportaciones totales}{Las exportaciones del primer trimestre 2014  revelan un crecimiento de 4\% comparado con el primer trimestre 2013.  Según la serie histórica el primer trimestre del 2013 tuvo una disminución de 1\% comparado al 2012 y este a su vez manifiesta tambien una diferencia de -3\%  al 2011.  No así el 2011 manifiesta un crecimiento de 26\% comparado a 2010}{}{Exportaciones Trimestrales Comercio Total    2011-2014}{(cifras preliminares en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_01.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Variación porcentual de las exportaciones, mismo trimestre año anterior}{La gráfica muestra la variación porcentual en las exportaciones de la serie histórica  2010 a 2014.  se observa que a partir del primer trimestre 2012 una baja en las exportaciones de Guatemala con el resto del mundo, teniendo una leve recuperación el el  segundo y cuarto trimestre 2013, seguido del primer trimestre 2014.}{}{Exportaciones Comercio Total (Variación porcentual) 2010-2014}{( mismo trimestre años anteriores)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_02.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
\hojados{\columna{Importaciones totales}{Las importaciones muestran un comportamiento de crecimiento a partir del primer trimestre 2011 con un 26\%,  se observan valores negativos en el segundo y tercer trimestre del 2012,  En el primer trimestre 2013 se advierte nuevamente una recuperación de 1\%   y el 2014 este porcentaje  se eleva a 5\%.}{}{Importaciones Trimestrales Comercio Total    2011-2014}{(cifras preliminares en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_03.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Variación porcentual de las importaciones, mismo trimestre año anterior}{La gráfica muestra la variación porcentual en las Importaciones de la serie histórica  2011 a 2014.  Se observa que a partir del primer trimestre 2012 una baja en las Importaciones a Guatemala del resto del mundo, la serie se recupera nuevamente a partir del tercer trimestre del 2012,  trimestre 2013,  mostrando trimestres con intervalos de baja y  crecimiento intercalados, primer trimestre  2014 reporta un porcentaje de 5\%.}{}{Importaciones Comercio Total (Variación porcentual) 2011-2014}{( mismo trimestre años anteriores)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_04.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
\hojados { \columna{Balanza Comercial General}{En el primer trimestre 2013 las exportaciones de Guatemala disminuyeron en 1.2\%  alcanzando US\$ 2,606,486,767,  comparando con el primer trimestre 2014 que crecieron en 3.5\% alcanzando un valor de US\$2,698,912,994.                                      Por su parte las importaciones en el mismo periodo se elevaron den un 51.6\% alcanzando el monto de US\$4,148,760,077  y el 2014  el crecimiento fue de 5.5\% con un monto de US\$4,376,926,898}{}{Balanza Comercial General trimestral  2011-2014}{(cifras preliminares en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_06.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Variación}{La gráfica muestra la variación porcentual del saldo de la balanza comercial de  2011 a 2014.  Se observa que el saldo siendo negativo  muestra periodos en los cuales es más bajo,  comparando el primer trimestre 2012 el porcentaje es de -31.1\% al  primer trimestre 2013 el cual es  de -3.5\%  y el 2014  el porcentaje se eleva -8.8\%, siendo menos desfavorable para Guatemala.}{}{Variación porcentual del saldo de la Balanza comercial 2011-2014 }{( mismo trimestre años anteriores)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_06.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
%\hojados{ \columna{Balanza Comercial por continente}{La gráfica muestra la variación porcentual del saldo de la balanza comercial de  2014.  El continente con un mayor volumen de operaciones es con el de América con  un 79\% en las exportaciones y  67\% en las importaciones, seguido  por el continente  de Asia con 13\% en exportaciones y   24\% en las importaciones y en tercer lugar el continente  con un 6\% en las exportaciones y  9\% en las importaciones.}{}{Balanza Comercial por Continente  primer trimestre 2014}{(cifras preliminares en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_07.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
%{\columna{Balanza Comercial con Centroamérica}{Los países centroaméricanos como principales socios comerciales se  el Salvador con un porcentaje de 38.2\% en las exportaciones y 42.9\% en las importaciones seguido de Honduras con 25.7\% en las Exportaciones y 16\% en las importaciones, en tercer lugar es Costa Rica con 12.5\%  en las exportaciones y 30.6\% en las importaciones,  con los otros países se sostiene un porcentaje más bajo en ambas vías.}{}{    Balanza  Comercial con el Mercado Común  Centroaméricano,}{( Cifras expresadas en US dólares )}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_08.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
\hojados{\columna{Exportaciones 10 principales productos trimestre 2014}{El principal producto de exportación de Guatemala al resto del mundo, constituyó en el primer trimestre 2014, en el azucar con 25.9\%  de porcentaje en esta serie y 292,652,996 US\$, seguido de  café oro con un 16.1\%  182,169,782 y banano con 13.8\% y 155,826,949; seguido de minerales de plata y Minerales de plomo con un 7.6\% y 7.3\% respectivamente.}{}{Exportación de los principales 10 productos, Primer trimestre 2014}{( cifras preliminares expresadas en US\$ )}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_09.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Exportaciones 10 principales países trimestre 2014}{El principal socio comercial de Guatemala es Estados unidos a donde se exportó en el primer trimestre 2014,  969,383,445 US\$ con un porcentaje de 35.9\% seguido de El Salvador  a quien se le exportó 318,214,092 con un porcentaje de 11.8\%, en tercer lugar Honduras  a donde se exportó 213,579,857 con un porcentaje de 7.9\%}{}{Exportación de los principales 10 países, Primer trimestre 2014}{(cifras preliminares expresadas en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_10.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
\hojados{\columna{Exportaciones 10 principales secciones}{De las secciones del Sistema Arancelario Centroaméricano (SAC) en el primer trimestre 2014 en las exportaciones de Guatemala, la correspondiente a productos del reino vegetal ocupa el primer lugar con un 25.4\%, el segundo lugar con los productos de las Industrias Alimenticias un 21.6\%,  en tercer lugar los productos Minerales con un 14.5\% seguido de Industrias textiles y Productos y materias plásticas on un 13.9\% y 8.6\% respectivamente}{}{Exportación de las principales secciones del Sistema Arancelario C. A., Primer trimestre 2014}{(Cifras preliminares expresadas en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_11.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Importaciones 10 principales productos trimestre 2014}{El principal producto de importación para Guatemala del resto del mundo lo constituyó en el primer  trimestre 2014 es el Diesel oil con 34.6\%  de porcentaje en esta serie y US\$423,184,782  seguido de  Gasolina con un 27.5\%  US\$336,131,521 y Medicamentos p/humanos 8.2\%  US\$100,744,903, continuandocon  Gas propano y teléfonos celulares con un 6.9\% y 6.2\% respectivamente}{}{Importación de los principales productos Primer trimestre 2014}{(Cifras preliminares expresadas en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_12.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
\hojados{\columna{Importaciones 10 principales países trimestre 2014}{El principal socio comercial de Guatemala es Estados unidos de donde se importó en el primer trimestre 2014,  US\$1,720,385,540 con un porcentaje de 39.3\% seguido de China  a quien se le compró US\$536,462,801 con un porcentaje de 12.3\%, en tercer lugar Mexico  País al que se le compró US\$431,480,501 con un porcentaje de 9.9\%, continuando con países  como El Salvador y Corea del Sur con un porcentaje de 3.4\% y 3.2\% respectivamente}{}{Importación a los principales 10 países, Primer Trimestre 2014}{(cifras preliminares en US\$)}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_13.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}
{\columna{Importaciones 10 principales secciones}{De las secciones del Sistema Arancelario Centroaméricano (SAC) en el primer trimestre 2014 en las importaciones a Guatemala a productos minerales ocupa el primer lugar con un 24.9\%, el segundo lugar con los productos de las Industrias der m áquinas y aparatos con 16.6\%,  en tercer lugar los productos de las Industrias Químicas con un 13.4\% continuando con materias plásticas y metales comunes con un 7.5\% y 7.0\% respectivamente}{}{Importación de los Principales Secciones del Sistema Arancelario C.A., Primer Trimestre 2014}{(Cifras expresadas en US\$ )}{\ \\[6mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt,scale=1]  \input{1_14.tex}  \end{tikzpicture}}{INE, con datos del BANGUAT.}{\notitasin{Los datos del año 2014 se presentan como preliminares y serán ajustados por el registro tardío de los mismos.}}}


\end{document}