$\ $
\vspace{4.5cm}

\noindent\begin{tabular}{p{0.6cm}p{6.8cm}}
& 2014.$\,$ Guatemala, América Central \\
&\Bold Instituto Nacional de Estadística\\[-0.4cm]
&\color{blue!50!black}\url{www.ine.gob.gt}\\[0.9cm]
\end{tabular}\\
\noindent\begin{tabular}{p{0.6cm}p{6.8cm}}
& Está permitida la reproducción parcial o total de los contenidos de este documento con la mención de la fuente. \\[0.5cm]
 
& Este documento fue elaborado empleando  {\Sans R}, Inkscape, Libre Office y {\Logos \XeLaTeX}.\\
\end{tabular} 


\clearpage




$\ $
\vspace{3.5cm}

\begin{center}
	\Bold \LARGE REPÚBLICA DE GUATEMALA\\
	HECHOS DELICTIVOS I-2014\
\end{center}
\cleardoublepage

\hoja{
	$\ $
	\vspace{0.0cm}
	
	\begin{center}
		{\Bold \LARGE AUTORIDADES}\\[1cm]
		
		
		{\Bold \large \color{color1!89!black} JUNTA  DIRECTIVA} \\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Ministerio de Economía}\\
		Lic. Sergio de la Torre, Titular\\
		Lic. Jacobo Rey Sigfrido Lee, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Ministerio de Finanzas}\\
		Lic. Dorval Carías, Titular\\
		Lic. Edwin Oswaldo Martínez, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Ministerio de Agricultura,\\ Ganadería y Alimentación}\\
		Ing. Elmer López, Titular\\
		Ing. Carlos Alfonso Anzueto, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Ministerio de Energía y Minas}\\
		Lic. Erick Archila, Titular\\
		Licda. Ivanova Ancheta, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Secretaría de Planificación y\\ Programación de la Presidencia}\\
		Licda. Ekaterina Arbolievna Parrilla, Titular\\
		Licda. Dora Marina Coc, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Banco de Guatemala}\\
		Lic. Julio Roberto Suárez, Titular\\
		Lic. Sergio Francisco Recinos Rivera, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		
		{\Bold Universidad de San Carlos de Guatemala}\\
		Ing. Murphy Olimpo Paiz, Titular\\
		Lic. Oscar René Paniagua Carrera, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Universidades Privadas}\\
		Dr. Oscar Guillermo Peláez, Titular\\
		Lic. Ariel Rivera Irías, Suplente\\[0.4cm]
		
		
		{\Bold Comité Coordinador de Asociaciones\\ Agrícolas, Comerciales, Industriales y Financieras}\\
		Lic. Juan Raúl Aguilar , Titular\\
		Lic. Oscar Augusto Sequeira, Suplente\\[0.8cm]
		
		
		{\Bold \large \color{color1!89!black} GERENCIA}\\[0.2cm]
		Lic. Rubén Narciso, Gerente\\
		Lic. Jaime Mejía Salguero, Subgerente Técnico\\
		Ing. Orlando Monzón, Subgerente Administrativo Financiero\\
		
		
	\end{center}
}{}
\clearpage

$\ $
\vspace{2cm}

\begin{center}
	{\Bold \LARGE EQUIPO RESPONSABLE}\\[2cm]
	
	{\Bold \large \color{color1!89!black} REVISIÓN GENERAL}\\[0.2cm]
	Rubén Narciso\\[0.8cm]
	
	
	{\Bold \large \color{color1!89!black} EQUIPO TÉCNICO}\\[0.2cm]
	Jaime Roberto Mejía Salguero\\
	Flor de María Hernández Soto\\
	Cristian Miguel Cabrera Ayala\\
	

	José Carlos Bonilla Aldana\\[0.8cm]
	
	{\Bold \large \color{color1!89!black} DIAGRAMACIÓN Y DISEÑO}\\[0.2cm]
	Ligia Morales\\
	José Carlos Bonilla Aldana\\
	Fabiola Beatriz Ramírez Pinto\\
	Hugo Allan García Monterrosa\\[0.8cm]
	
	
	
\end{center}\setcounter{page}{0}\cleardoublepage



$\ $\\[2cm]

\tableofcontents

\cleardoublepage
\pagestyle{estandar}
\setcounter{page}{1}
\setlength{\arrayrulewidth}{1.0pt}


\cleardoublepage


$\ $\\[1.5cm]
\thispagestyle{empty}
\noindent {\Bold \LARGE Presentación}




$\ $\\


\quad PRESENTACIÓN




\cleardoublepage

